Etape pour configurer tout avec Sonar:

- creer un projet public sur GitLab.com


#1 créer un projet sonarcloud

- connecter le projet gitlab.com a sonar

- creer un token d'identification : setting > acess token (on va s'en servir pour push du etu  vers le .com)

#2 l'apparier au projet gitlab.com



Job_Push_Ver_GitLab_Com:

    stage: check

    script : #operation git pour le pousser vers gitlab.com

    - apt update && apt-get install git -y # Installer Git pour l'utiliser après

    - | # code pour éviter une erreur quand la remote existe déjà

      if ! git remote | grep -q 'remoteGitLabCOMRepo'; then 

        git remote add remoteGitLabCOMRepo https://Token_Mathis_TP8_BIS:glpat-fMW68kfEjafJz3GfpW9y@gitlab.com/Akkunnnamatata/
        tp8_bis_agl_ter.git

      fi

    - git fetch --unshallow #commande pour eviter

    - git push remoteGitLabCOMRepo HEAD:refs/heads/main #push vers la remote qu'on a créé



#3 fournir à sonarcloud un jeton émis par gitlab.com permettant, pour que sonarcloud puisse
s'authentifier auprès de gitlab.com


on va pousser le projet depuis etu vers .com avec
 git push https://Token_Mathis_TP8_BIS:glpat-fMW68kfEjafJz3GfpW9y@gitlab.com/Akkunnnamatata/https://gitlab.com/Akkunnnamatata/tp8_bis_agl_ter.git  directement dans la pipeline



#3 déclencher l'analyse sonarcloud depuis maven en fournissant à maven : l'hôte pour sonar (ici
sonarcloud), l'organization du projet, la clef du projet sonarcloud à analyser, et le jeton
d'authentification fourni par sonarcloud pour que maven puisse s'authentifier auprès de
sonarcloud.


j'ai mis dans gitlab en variable d'nevironnement SONAR_TOKEN et sa valeur 
on lance l'analyse avec  :

mvn verify  https://gitlabetutoken:mlvam-0sMvjZ_D_oPS_qsGnxR@gitlab.com/votreCompteGitlabpointcom/votreprojetgitlabpointcom.git

pour moi c'était : mvn verify org.sonarsource.scanner.maven:sonar-maven-plugin:sonar -Dsonar.projectKey -Dsonar.token=0e2b6f9141b68db9ef86a52bd09829745027c084 -Dsonar.coverage.jacoco.xmlReportPaths=target/site/jacoco/jacoco.xml




